📈月供ETF必勝 - XIV - 不專業美股研究報告(二)

月供ETF必勝 - XIV - 不專業美股研究報告(二)

要買Xiv 首先要知咩vix

Vix即係恐慌指數，理論上係計算標普500嘅波動不出來，波動越大指數越高。但係簡單啲來講，標普500升，咁viX就會低；相反標普500跌得好，vix就會升好高。

好似大家熟悉嘅盈富基金一樣，xiv呢隻etf就好似股票咁交易。盈富基金背後跟隨嘅係恒生指數，而xiv背後跟隨嘅就係恐慌指數（反向），而xiv嘅相反就係vxx（正向）。正向嘅意思就係恐慌指數上升vxx上升；反向嘅意思就係恐慌指數下跌xiv上升。咁點解要買反向嘅xiv呢？

呢個就關乎到ETF對沖背後嘅原理，恐慌指數嘅ETF背後用到嘅對沖工具就係vix期貨。呢種期貨特點之一，佢係同期權一樣有時間值，意思就係比如現價vix係10點，即月期貨好可能係11.5 ，而下月好可能係12.5 。原因你可以理解為公平性嘅問題， 因為萬一而家發生股災，vix可能會升到50點， 咁買入vix期貨嘅風險同回報就唔成正比， 因為風險只有-10（最多跌至零）而回報有40（升至50），係呢個現象就會形成一個期貨同現貨嘅差價，叫做contango。而vix其中第二個特性係一定會回歸到正常水平， 因為市況冇可能永遠咁波動，所以好多時波動過後vix就會回到10幾嘅正常水平。講番xiv 背後嘅操作大致上係永遠沽出vix期貨，其中可以不斷賺取contango ，所以我哋可以睇到xiv嘅圖表係會一路上升 而vxx係一路下跌。

對於一般人唔需要承受好大嘅風險就可以平均成本法以月供形式買入，同我一齊研究呢一個指數嘅同事都係以定期定額嘅形式買入，佢計算出嚟嘅回報率每年大概24%左右比起一啲有波幅嘅股票來講係非常之好嘅回報，已有啲其他更進階嘅工具如vmin我地容後再討論。

如有任何問題不妨提出,識答一定答

利申: 不構成買賣邀約,不持有以上股份,轉載請列明出處,謝謝

巴打個方法唔錯，但只適合小注。

Vix抽起上黎可以好快好急，而家仲要基數底。如果抽1倍上20，xiv已跌接近一半。唔係咁多人承受到

反而可等vix 抽起左先底位入xiv，贏面大d。

話時話，哩幾年個vix大有狼來了走勢，巴打小心

你都可以咁講嘅 我自己就會直頭做futures
進階啲可以睇埋vix個指數決定注碼 或者用vmin 收再多con tango

可唔可以講多啲咩係contango

如果一個冇投資開/買開股票但又有閒錢既新手
每月供5-8k點睇？用HSBC 月供得唔得？thanks bro

身處底位博回正常波幅範圍好正常，Vix future問題就係每月轉倉輸contango，如果做長倉long。

做短倉表面上贏面大，每月contango自動回水俾你，但一爆就贏粒糖輸間廠。而家即月好似都係唔夠1點contango，輸起上黎就唔止哩個數。

你可以暫時將哩樣野簡單理解為期指嘅高水，底水係backwardation。

有比較先有高底，咁用咩同咩比哩？就係期貨同現貨比，期貨較高係高水，反之係底水。相同原理可以套用係相同產品唔同月份嘅期貨上，例如下月同後月。

Contango有幾種解讀方式，首先係成本，有d產品成本汲及相對較高嘅倉存費用，例如期油，較底嘅有金，所以你會見到2者個contango成本唔同。哩種情形商品期貨較常見。

其次係利率（目前底息到可無視）同股息，股票派息月份因爲除息因素影響導致該月期貨會有backwardation，利率相反就會有contango作用。哩種係指數期貨出現

第3類解讀就係預期。預期比現貨高即係contango，反之則backwardation。由於係買賣預期而唔係產品本身，所以重點係預期嘅方向是否正確同幅度是否付合預期。前項簡單唔特別講，主要係後項，比個例子大家唸下：

現貨：10
即月：11

如果你睇升，正常會做長倉，問題係長倉要去到咩位先有錢賺，如上例，11先打和（當無手續費成本），所以除左賭方向，仲要賭埋個幅度。如最後結算係10.5，長倉仲要倒輸。ViX期就係屬於哩類賭預期嘅產品。

當然，如果玩即日唔留倉問題唔大嘅。如玩中長線就一定要知。

如有興趣美股外地股討論可到隔離post美股認真討論區

一年20%直頭要按樓all in

我食埋個面再同你講

岩岩睇到篇野，share俾巴打參考下

[url]Goldman Sachs On What Happens Next – Recession, War, Or Goldilocks

其實你前一段講要小注其實好合理
始終其他人未必頂得順或者睇得到要點做
不過我IDEA係如果巴打要做月供唔睇市做法上係可行
因為"一爆就贏粒糖輸間廠"我唔係咁睇 佢跌左一半之後你都會繼續買
而爆上左之後你一樣會收到contango
(好少情況會負數,08年試過,因為viX太高,原理同我一開始講公平性同回歸性類似)
例如你08不斷用futures short vix會輸到跳樓,09不斷用futures short vix 就會recover曬08年lost,

付上本人之前的excel小record
47.6係08輸的點數 54.06係09賺番
所以呢個方法係可行 但xiv svxy呢D係08個陣仲未發行
所以無個陣的data 理論上可行
大家就衡量持貨能力同注碼啦

你問我可能會建議你而家小注或者等等先
始終而家vix係好低位

我就唔清楚有無直接月供美股plan
不過有都一定無咁抵 佢幫你月供即係你用錢買左方便
不如一個月用幾分鐘入券商買好DD

純個人意見

樓主，請問XIV 係唔係會除牌。

係

周二瑞信银行宣布将停止交易反向追踪VIX的交易所债券（ETN）——VelocityShares每日放空短期波动率指数（XIV） ETN。最后一天交易该产品的日期是2月20日。周一盘后，XIV下跌85%，已触发技术清算，瑞信认为该产品已经无法追踪其应该追踪的情况，即平静的市场

真係收皮。 好彩無買到。。